4.28反惡法 民陣號召上街抗送中例 阻中共越港人 紅線

4.28反惡法
民陣號召上街抗送中例
阻中共越港人 紅線

民陣計劃派發「ANTI 777」紅色吊飾，諷刺林鄭是中共的木偶。許頌明攝

【本報訊】港府強推《逃犯條例》修訂，打開將港人移交中國大陸的缺口，民陣及多個專業團體昨於全港擺街站反對修例，形容修例已令香港變成一棟失火的大廈，港人必須逃生和救火，呼籲市民下周日（28日）參與遊行，民陣屆時會派發「ANTI 777」紅色吊飾，諷刺特首林鄭月娥是中共的木偶，也象徵港人對法治、人權、民主等的「紅線」，不容中共越過。

記者：李詠希

相關新聞：謝偉俊：草案直上大會如放核彈

國際社會接連就修例提出關注，特區政府充耳不聞如期硬推，外交部駐港特派員公署則在網頁再上載傳媒答問，堅稱修例是要彌補現有條例的漏洞，彰顯正義，又指香港居民享有的自由和權利受《基本法》和香港法律保障。

查錫我：比23條更恐怖

立法會相關修例委員會將在30日舉行第二次會議，民陣呼籲市民參加4.28遊行，繼上月底1.2萬人雨中反修例後，續以行動向林鄭月娥政府表明堅決反對修例。民陣與逾20個不同界別的專業團體和政黨昨在全港擺街站，收集市民簽名反修例，大律師兼法律界選委查錫我強調，看不到政府倉促修例的理據，指過往不少案件反映內地沒有公平審訊，「呢條法例係影響所有香港人，佢比23條更恐怖，23條起碼喺香港審，𠵱家係（引渡）返大陸審，你話邊度審公平啲？」

法政匯思李安然補充，大律師公會曾四次發聲明關注2015年「709大抓捕」事件，被捕的內地維權律師王全璋被秘密關押1,000天，不能自行委派律師，質疑被引渡至內地受審的港人將不獲公平審訊。

其他行業各有中招危機。職工盟主席吳敏兒指，如公司老闆在修例通過後被認定犯罪，經常代表公司往來內地的打工仔便可能因此在內地被捕，「你估你老闆會贖返你出嚟？國內時常有法不依，好多維權人士都唔知捉咗去邊」，強調修例不止影響商界或部份界別，「打工仔女今次修例將會首當其衝，無人倖免」。

相關新聞：泛民退團 聶德權：考察不應涉政治

多個團體昨擺街站呼籲市民上街向引渡惡法說不。

不少市民簽名反對政府修訂《逃犯條例》。

金融從業員恐惹禍上身

精算思政陳清泉也指，不少國際保險公司以香港為總部，修例後或會轉至新加坡，「到時香港就係零」；思言財雋葉旨崢則稱，金融及銀行業的內地客戶不少，修例後從業員隨時惹禍上身，同時因香港國際金融地位受損，生計料受打擊。

民陣發言人岑子杰強調，單靠民主派在議會不足以抵擋修例硬闖，認為修例使香港變成一棟失火的大廈，港人必須逃生和救火，盼28日上街人數超過上月底。他指遊行當日將派發約千條印有「ANTI 777」的紅色吊飾，諷刺林鄭是中共木偶，「共產黨成日話有紅線不容港人跨越，我哋都派紅線，展示畀內地睇，香港民主、自由、法治、人權呢啲紅線不容中共踐踏」，並鼓勵遊行人士自製「紅線」。

下一則
下一則
謝偉俊：草案直上大會如放核彈

謝偉俊：草案直上大會如放核彈
泛民退團 聶德權：考察不應涉政治

不少市民簽名反對政府修訂《逃犯條例》。

噚日喺深水埗地鐵站社民連街站都簽咗名兼捐咗錢。